\chapter{Seguimiento}
\minitoc
\label{chap:tracing}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Exponer las partes relevantes del seguimiento    %
%           del final de cada iteración                                        %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

En este capítulo se va a detallar el informe de seguimiento realizado al final de cada iteración, así como el conjunto de objetivos que, en base a dicho seguimiento, se consideran adecuados para la siguiente iteración.

\section{Iteración 1 $\rightarrow$ State}

	Esta iteración ha sido la más laboriosa, pues debido a la falta de conocimiento del sistema y a su relevancia (ya que incluye toda la parte estructural de la aplicación) se han realizado sucesivos refinamientos sobre el código ya implementado según se descubrían potenciales complicaciones futuras, mejorando su calidad a costa de desviarse de la planificación temporal inicial.
	
	
	Iteración 1: inicio 27/07/15 fin  10/02/16
	
	27/07/15 $\rightarrow$ 4 horas   $\leftarrow$ Memoria
	
	28/07/15 $\rightarrow$ 4 horas 30 min  $\leftarrow$ Memoria
	
	29/07/15 $\rightarrow$ 4 horas  $\leftarrow$ Memoria
	
	30/07/15 $\rightarrow$ 2 horas  $\leftarrow$ Inicio implementación analizador
	
	31/07/15 $\rightarrow$ 2 horas 30 min
	
	04/08/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ El código está mal planteado...
	
	05/08/15 $\rightarrow$ 1 horas 
	
	06/08/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ Restructuración del 60\% de lo realizado del parser
	
	08/08/15 $\rightarrow$ 2 horas  30 min $\leftarrow$ Rehacer todos los tests
	
	10/08/15 $\rightarrow$ 3 horas  30 min $\leftarrow$ De Parser queda hacer los test de la segunda y tercera etapas
	
	11/08/15 $\rightarrow$ 5 horas  30 min  $\leftarrow$ Revisión de memoria y limpieza de código.
	
	17/08/15 $\rightarrow$ 5 horas $\leftarrow$ Inicio Parser patrón Estado. Dificultades por como se recogen y procesan los marcadores, se decide rediseñar esa parte
	
	18/08/15 $\rightarrow$ 5 horas $\leftarrow$ Rediseño de la recogida y procesado de marcadores agrupandolos por bloque de comentario y la firma de clase o metodo que le sigue. Admite marcadores multilinea.
	
	19/08/15 $\rightarrow$ 3 horas + 3 horas $\leftarrow$ Fin del rediseño de trabajo con marcadores. Todo probado. + Reinicio parser del patron estado
	
	20/08/15 $\rightarrow$ 6 horas $\leftarrow$ Fin del parser del patrón estado, prueba con dos estados concretos y 2 transiciones satisfactoria. Se decide mejorar el trabajo de los marcadores, de momento se recorre varias veces cada fichero, se procede a cambiarlo por: al principio del parser recorrer una vez cada fichero sacando sus comentarios de bloque y procesando sus marcadores, guardarlo todo junto en una estructura interna, que se deberá propagar por todo el código. Implicará adaptar tambien los JUnit.
	
	21/08/15 $\rightarrow$ 5 horas $\leftarrow$ Revisado todo el codigo añadiendo la mejora en el proceso de marcadores. Se decide introducir sistema de internalizacion. Ante el trabajo de adaptar las pruebas despues de tantos cambios en la forma de trabajo, sedecide rediseñarlas. Pruebas de las 3 etapas rediseñadas.
	
	22/08/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Creado sistema de internacionalizacion. Extraidos a dicho sistema todos los mensajes de error. Errores que no debieran darse porque debieran haber sido comprobados antes se han dejado como ``Internal error''. Nuevas pruebas de la primera etapa implementadas
	
	24/08/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ Implmentación de las pruebas de la segunda y tercera etapa
	
	25/08/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ Adaptación de la memoria a las nuevas pruebas
	
	29/08/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Busqueda de información sobre librerias de parseo de XML
	
	30/08/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ Inicio del diseño del módulo de escritura de pruebas. Problema, duda con las excepciones del código a probar.
	
	04/09/15 $\rightarrow$ 5 horas $\leftarrow$ StateWritter implementado.
	
	08/09/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Adaptado los writter para meter varios XML de patrones en un solo fichero: Ahora devuelven un Element DOM y es el analyzer quien los reune todos y los escribe en un fichero. Revisada memoria para que todo sea acorde a lo implementado. 
	
	09/09/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Implementado método validator del patrón Estado a falta de ser probado. Planificación inicial de la Iteración 1 pasada a project
	
	11/09/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ Estudio de librerías para manipular XML
	
	12/09/15 $\rightarrow$ 5 horas $\leftarrow$ Estudio de librerías para manipular XML, seleccionada XMLUnit, estudio de la migración a Maven, migración a Maven, configuración del nuevo proyecto Maven.
	
	14/09/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Indexación de las pruebas unitarias y contrastado de lo escrito en la memoria y lo implementado en el código
	
	15/09/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ Creación de la planificación inicial en Project
	
	22/09/15 $\rightarrow$ 6 horas $\leftarrow$ Memoria. Especificada salida en los tests del primer módulo. Una vez son parseados todos los ficheros, si eso no da error, se validan TODOS los patrones encontrados y se dan las salidas de validación de todos los encontrados.
	
	24/09/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Detectar caracteres especiales completo. Memoria (contextualizacion).
	
	28/09/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Comparación de XML terminada y funcional. Tests del validador del patrón estado completados.
	
	29/09/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Gestión de riesgos iteración 1 y detalles varios.
	
	30/09/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Diseño de la codificación de PFE-1. Merge y revisión de la tutora.
	
	01/10/15 $\rightarrow$ 3 horas $\leftarrow$ StatePatternBuilder. Diseño de PFE-2 y PNFE-1
	
	01/10/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Inclusión de requisitos, planificación y seguimiento por separado en la memoria.
	
	02/10/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Memoria
	
	05/10/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Memoria. Terminado y probado StatePatternBuilder.
	
	07/10/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Revisión memoria. StatePattern.fillCompleteInformation() y su test. estructura general de Builder.
	
	
	De 08/10/15 a 28/10/15 $\rightarrow$ 25 horas $\leftarrow$ Diseño de las pruebas a realizar del para el patrón estado, implementación del código que genera las pruebas. Diseño de la metodología de validación del sistema. Casos de validación del patrón Estado. Diagramas. Integración de los módulos. Memoria.
	
	
	* $\Rightarrow$ 160 horas 30 minutos hasta aquí.
	
	
	
	De 28/10/15 a 06/12/15 $\rightarrow$ 20 horas $\leftarrow$ Planificación del resto del proyecto. Surgieron problemas con espacios de nombres que llevaron a una remodelación de la estructura de módulos maven.
	
	06/12/15 a 18/12/15 $\rightarrow$ 10 horas $\leftarrow$ Tests de integración y validación. Solución de errores detectados con ellos.
	
	19/12/15 $\rightarrow$ 4 horas $\leftarrow$ Memoria.
	
	21/12/15 $\rightarrow$ 2 horas $\leftarrow$ Memoria.
	
	22/12/15 a 30/12/15 $\rightarrow$ 12 horas $\leftarrow$ Memoria diseño hasta primer módulo terminado. inicio código del primer módulo.
	
	01/01/16 a 04/01/16 $\rightarrow$ 15 horas $\leftarrow$ Refinamiento del diseño. StrategyPatterParser implementado. Pruebas funcionales diseñadas. 6 pruebas ya implementadas y pasadas correctamente.

	04/01/16 $\rightarrow$ 2 horas 30 minutos $\Rightarrow$ Pruebas StrategyPatternParser
	
	* $\Rightarrow$ 226 horas hasta aquí.
	
	04/01/16 a 09/01/16 $\rightarrow$ 10 horas $\leftarrow$ Fin primer módulo de la segunda iteración
	
	10/01/16 a 21/01/16 $\rightarrow$ 25 horas $\leftarrow$ Fin segundo módulo de la segunda iteración y pruebas de integración/validación
	
	22/01/16 a 02/01/16 $\rightarrow$ 15 horas $\leftarrow$ Revisión completa y reestructuración de la memoria.
	
	* $\Rightarrow$ 276 horas hasta aquí.
	
	02/01/16 a 09/01/16 $\rightarrow$ ?? horas $\leftarrow$ Redacción de lo restante de la memoria y refinamiento de esta.
	
	
	
	